Sauga Koggokonno Kohus
1. Jurri Kampmann on Ewa tedderid nenda teninud, er remma aasta wiljapalk welja teggi mullse   aasta ärra järrel 18Rubl 60 Kopp- temma on agga teninud Ewat 45 naddalad, nenda tulleb temmal 7 näddala tenistus mahha, se on 2 Rubl 73 Kopp. ja peaks Ewa Jurrile maksma 14 Rubl 57 Kopp sepärrase et Jurri hobbbo Ewa põllo peal olnud ja Jurri rahha omma taskopannud.-
2. Rimmu Mihkli käest 1 			kuub			3 rubl			50 kopp					püksid			1			50		1 1/2			särki			1			20		summa						5 			70kop		
2. Ritso Jani wäimees Andrus Mihkel Markin kaeba omma äia Jaan Mellikowi peale, et Jaan on laenanud enne omma naese Marri surma 2 willo ja 2 longo, agga er Marri
surnud, ja wäimees Markin pärrima tulleb, kellest Jaan ütleb ennast keddagi teadwad.- Et neil wöerast tunnistust ei olle siis mõistis Kohhus sedda poleks nenda et Jaan peab Markinil 1 Rubl 20Kopp rahhapeale ärra maksma.-
3. Jurri Kampmann kes nekrutiks ärra antud on ennast mehhe asemel palkanud nimmega Andres Näkk, ja omma kauba kontrakti siin Kohto ees nenda ärra teinud, er Jurri Kampmann maksab Andres Näkkal 300 Rubl ja Näkk enna Lisul nelli aastad eddasi aastas 1 wk wilja, kaerahahaks anti temmale tänna 5 Rubl kätte.-
4. Kotleb Sitam ja Sitami Marri siim olli tänna Kohtu ees, Kotleb Marrile nelja aasta eest maggasimist laenanud 4 wk rukkid mis Marri ütles tõe ollewad, agga weel tännini põlle ärra maksnud, Kohhus andis termini, er 2 Mer? 1867 ja 1868 aastal peab makstud ollema.-
5. Kisa Mihkel Prins ja temma wend Jurri, et pühhapa õhtu tülli teinud ja Jurri Mihkle wodid läinud wälja wiskama  pandi mollemad 15 hobi witste alla ja sai Mihkel witsad ja Jurri maksis 2 rubl trahvi.-
6. Rägo silla teggemisse trahwi maksid tänna walla laeka nimelt:
Metsamatsi Jaan 15 kopp
Ouema Peter 15 kopp
Hunt Hendrik 15 kopp
Hunt Abram 15 kopp
Pea Kohhmees Jaan Lipman
